\subsection{Kérdések}
\begin{enumerate}

	\item Milyen az atommagok felszíne? \newline
		Atommagok anyagsűrűség eloszlására jó modellnek bizonyult a két paraméteres
		Fermi-függvény:
		\begin{equation}
			\rho (r) = \rho_0 \frac{1}{1+e^{\frac{r-R}{d}}},
		\end{equation}
		ahol $R$ az a sugár, ahol az atommag sűrűsége a maximális felére csökken,
		$d$ pedig a diffuzitás.
		Ezen paramétereket kétféleképpen is megmérhetjük. Elektronok szórásával
		a protonokkal való kölcsönhatást vizsgálhatjuk, amiből egy töltéssugarat
		kapunk. A mérések szerint ez az $R$ sugár a céltárgy tömegszámának 
		köbgyökével arányos. A másik módszernél neutronokat szórunk, és mivel ezek
		nem elektromosan hatnak kölcsön a protonokkal hanem rugalmasan szóródnak,
		így egy úgynevezett nukleáris sugarat kapunk. A mérés szerint ez is a
		tömegszám köbgyökével arányos, viszont az arányossági tényező kicsit
		magasabbnak bizonyult. Ez magyarázza, hogy nehéz neutrongazdag magok esetén
		neutronbőr, könnyű neutrongazdag magok esetén pedig neutronudvar alakulhat
		ki az atommagban.

	\item Mit jelent az 1.26-os egyenlet és milyen természeti törvényből fakad?
		\begin{equation}
			|l-s| \leq j \leq l+s
		\end{equation}
		Egy részecske teljes perdületét meghatározó $j$ és pályaperdületét ($l$)
		illetve spinjét ($s$) meghatározó kvantumszámok közötti kapcsolatot jelenti.
		A relációk a vektorösszeadás, avagy háromszögegyenlőtlenségből erednek.

	\item Van-e a semleges neutronnak mágneses és elektromos dipólmomentuma?
		Elektromos nincs, de mágneses dipólmomentuma van.

	\item Milyen a páros – páros atommagok perdülete?
		Nulla, mert minden nukleon tud párosodni.

	\item Hol használják az atommagok mágneses momentumának tulajdonságait a 
		gyógyászatban?
		Mágneses rezonancia tomográfia. Időben állandó mágneses tér és 
		elektromágneses sugárzás segítségével meghatározható a protonsűrűség
		a hely függvényében, ami képalkotásra használható. Daganatos szövetekben 
		sűrűbbek a protonok, így ezeket	meg lehet találni.

	\item Milyen általános trend áll fenn a stabil atommagok sugara és tömegszáma 
		között? Milyen következtetéseket lehet ebből levonni a térfogatukra nézve?
		\begin{equation}
			R=r_0 A^{1/3}
		\end{equation}
		Így a térfogatuk egyenesen arányos a tömegszámmal.

	\item Hogyan lehet leírni a magerők potenciálját közelítőleg?
		Négyszög potenciál, Yukawa-potenciál
\end{enumerate}
